AMD Ryzen 5 2400G 官方實測 完勝對手 Intel Core i5-8400 處理器!!

AMD 在即將推出的 Ryzen 2000G“Raven Ridge”桌面級 APU 系列處理器寄予厚望，Ryzen 2000G 系列將四核心 “Zen” CPU 集成 “Vega” 架構 GPU，然而對手 Intel 為其 “Coffee Lake-S” 處理器設計的 iGPU 繪圖核心依舊著重於硬件加速的 4K 視頻播放，並非針對遊戲而生，明顯 Ryzen 2000G 系列在繪圖能力較為優勝 。

AMD Ryzen 5 2400G 處理器集成的 Radeon Vega 11 繪圖核心，具有 11 個 “Vega” Next-Generation Compute Units ( NGCU ) 運算單元、 704 個 Stream Processors、44 個 TMUs（每個 NGCU 有 4 個 TMU）、8 或 16 個 ROP，頻寬部份憑藉 AMD 全新的 Infinity Fabric 互連技術，APU 雙通道能夠支援 DDR4-2933 IMC Channel。

在 Ryzen 3 2200G 和 Ryzen 5 2400G 的預佈新聞發佈會上，AMD 做出了明顯的對比 - 比較同樣價位的 Intel Core i5-8400 六核心處理器（MSRP：189 美元）及 Ryzen 5 2400G（MSRP： 169.99 美元），在遊戲方面，使用許多新的 AAA 遊戲的 1080p 遊戲中，AMD 測試指出 Radeon Vega 11 iGPU 以 1080p 的幀率保持在 30 fps 以上。在 “Battlefield 1” 等主流熱門遊戲中，幀速率超過 50fps，像 “Overwatch” 和 “Rocket League” 遊戲同樣擁有快速的效能表現，在 “Skyrim” 逼近 96 fps，而 “The Witcher 3” 達到 30 fps 水平左右。

然而，Intel Core i5-8400 提供的 UHD 620 繪圖核心，在 1080p 解像度的任何遊戲中僅可達到 30fps 的分數。即使 AMD 的實際測試有點誇張，但 Radeon Vega 11 似乎能夠運行大多數 1600 x 900 解像度的電子競技遊戲，相信能夠吸引到希望組建低成本平台的遊戲玩家。

LOL開低效FPS有幾多

等2月中知道了
反正gpu 是1030水平
1030是移動版 mx150來

比起真實型槍game(如戰地風雲，cod 同rainbow 6等等)，我反而更鍾意玩奇幻型（borderlands同bioshock，主角有得用魔法或超能力），呢種槍game會愈玩愈爽！

AMD claims the Ryzen 7 chip gets around 59 frames per second in League of Legends while playing in 1080p. Overwatch, meanwhile, scores a respectable 66 FPS in 720p with low settings.

以上係講緊Ryzen mobile U版,desktop APU實際會更快

e粒垃圾內顯點會跑到LOL
1080ti sli開低效先岩岩好跑到144hz
最少要Titan v sli先叫順

Vega 64 Crossfire都得LA

問個個on9
答個個痴線

個內顯大約等於邊張卡?

1030

咁驚訝做咩？

夠唔夠開windows

唔怪之得8400降價

你D post可唔可以唔好下下置中? 好難睇又核突

有冇禁堅啊

唔使講
唔會再買垃圾intel HD graphics

althon > i5 > ryzen > ryzen > ryzen

Phenom > All

屌你老母

所以咪話GT冇X俾狗用

文書機神器

終於可以砌240排水冷rvz01

全銅?

有咩全銅薄排推薦?

EK SE240, Alphacool ST30 240mm

1030夠打垃圾game啦

準確來講 最低能到1030 最盡達到gtx 750(要超頻)

要砌apu 上2400g ok (2200g太入門了)

認真呢
真係上到GTX 750個level

係話GT冇X垃撚圾到話咁快俾APU追上

只能上到8成左右
但gtx 1030 rx550 起碼死在 2400g手上先

R7個粒APU都仲未見影
可以等下先

果粒冇左了
amd 已經確認 apu只用作打入低端市場
中高端靠 ryzen

輕鬆ok i3 i5

不過重點係APU有得超
8代I5+GT1030都要輸

如果砌文書/睇下片上網 打低需求GAME
好抵玩

無錯 無撚得打 加上唔洗食降效能同孤兒系列

個粒應該仲研發緊，用途/定位不明，好似成17XX SP，用HBM2

有1060邊個會推得好d？

原來果粒
代號鳳凰
上mobile cpu 多
打 intel cpu with vega

2400g

但正常上1600多

係唔係唔會出r5 2600 咁我等b360板出i5 8400

要等4月先出新 ryzen cpu
預計5月出 r5 2600

首發r7
5月或6月出 r5

咁睇黎今年都冇咩好期待
等下年zen 2對10nm 代I7

綜合價錢同效能
整體上APU都係一直好過GT系列喎

所以你明點解GT俾狗用

咁我想問粒2400g有1030級數
如果我加張1060
會唔會有加成
定都係睇你插邊個display去行？

端你老母

8400+ 1030

你當一個有內置 display card 的 ryzen cpu
插1060獨立 display card亦可
4 core 8 thread還是遊戲常見配套

即係其實如果我有獨立display
可以無視個內置display
只係用佢cpu function

是

用黎駁副mon一流

Ryzen仲要4c8t

狗都唔屌

a卡顏色一流 n卡點調都冇a卡好

打下online game得既

r5 有小小唔上唔落 依家ram又貴
r3 就好似幾抵屌

btw 鄰國有偷跑

兄台你啱啱出獄?

2400G 同1030係平手
岩低端玩家用, 唔駛分開買8100+1030

我用開 amd 同 nvidia display card
之前用 Rx 480 而家轉 1080
顏色分得出既
點會岩岩出獄？

有需要用到GT1030嘅人應該都唔會見到你個回復
大家跟本唔喺同一個世界，你可以盡情講

唔想搞超頻係唔係8400同等b360板會好d?
我睇youtube 總覺得r5 1600 畫面lag過8400 推同一張display card

都比得咁多錢買1080，比多一千平平地買個color calibrator啦

我有做過呢樣 但最後依然做不到 a卡果種顏色出來

calibration當然唔會出A卡嘅色出黎，cal完都有味精cal黎做乜
你嘅顏色一流係咩意思，味精好睇?

我自己本身有工作(做設計)
a卡顏色一流意思是顏色飽和度比n卡好
本身有27inch IPS Mon for 設計用
IPS環境下 容易看出display card 顏色飽和度高不高

離左題 唔講住呢D麻煩話題
始終每個人都有自己個人意見

hash/sec?

一睇就知你鳩噏
有calibrator嘅，拎佢出黎做measurement report
如果N卡同A卡有分別嘅，一係MON壞一係電腦壞，唔好搞咩設計住啦，整好佢先

而家係咪唔會再有hybrid crossfire

不會有 cf

BF1 50FPS咁撚勁

N記個陣白霧

想支持amd

但係itx 板幾貴（對文書機黎講）

想買2400
問題係：有冇行內人估到2月12會唔會食炒價？

夠裝linux再行kvm打機

要打機就買返張獨顯啦

而且一定要有個X字,冇就係俾狗用嘅垃圾

titan V好像冇X

第一時間諗到佢應該叫GTX Titan V
再上官網,呀屌,竟然冇GTX
原來自己睇漏眼,對唔住
都係講清楚,Titan或者專業繪圖咭都唔係俾狗用嘅垃圾
但呢代嚟講GT冇X即係GT1030就一定俾狗用

而架d AMD cpu散熱情況點？
印象中d cpu好鬼熱

啱啱放監?而家完全掉轉啦

唔識發電製冷

1700X 跟U風扇都夠晒揪

EK SE好屎，我用緊，咩風速都係最差

好似同時係最薄果隻
我自己就寧願用PE360,起碼都叫厚度中等先
裝唔到就換機箱

battlefield 不嬲唔洗勁display

超咗頻都唔熱先痴線

R5 2400g 好吸引 砌骰仔M-itx

唔好講Radeon 出顏色好過 Geforce 啊，班友唔信架( 我都係用Radeon ，因為睇AV. 色水好，無nVidia 咁硬咁刺眼)

唔cal Mon以為個mon色準